\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{enumerate} %Liste
\usepackage{pstricks,pst-tree,pst-plot,pst-eucl}

\pagestyle{empty}

\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak}

\begin{document}
\DecimalMathComma
	\noindent Simon \bsc{Léonard} et Thomas \bsc{Dieufils} 1\up{er}S 2
	\begin{center}\Large{Devoir maison 3}\end{center}

	\exercice{1}
		\begin{enumerate}[1)]
			\item 
				\begin{enumerate}[a.]
					\item La fonction ALEA() renvoie un nombre compris dans \(]0;1[\) donc ALEA()+0,3 renvoie un nombre compris dans \(]0,3;1,3[\).
					ENT() renvoie le nombre en paramètre tronqué à l'entier inférieur. 

					Ainsi, si \(\text{ALEA()}+0,3\in]0,3;1[\) (probabilité de 0,7) alors ENT(ALEA()+0,3) = 0 sinon \(\text{ALEA()}+0,3\in[1;1,3[\) (probabilité de 0,3) alors ENT(ALEA()+0,3) = 1.
					\item Je fais deux colonnes de 10000 lancé pour représenter les deux tirages contenant la formule ENT(ALEA()+0,3) et deux case par colonnes contenant chacun le nombre total de jaune (1) et le nombre total de mauve (0). 

					Une troisième colonne qui fait l'addition ligne par ligne des colonnes précédente : 0 signifie deux mauve, 2 signifie deux jaune et 1 signifie deux différents. Je fais ensuite deux case contenant le nombre de partie gagné (total de case contenant 0 ou 2) et une autre pour le combre de partie perdu (total de case contenant 1).

					Je calcule ensuite successivement sur 10000 lancés : l'argent total gagné (produis du nombre 0 et nombre de 2 par 15), l'argent total perdu (produit du nombre de 1 par -5) et le gain total (argent gagné + argent perdu). Enfin je calcule le gain moyen (donc l'espérance) en divisant le gain total par 10000.
					\item Je conjecture que le gain moyen est entre 6,5 et 6,7.
				\end{enumerate}
			\item
				\begin{enumerate}[a.]
					\item \hfill\\
						\psset{nodesep=3mm,levelsep=30mm,treesep=15mm}
						\begin{center}
						\pstree[treemode=R]{\TR{}}
						{
						   \pstree{\TR{$A$}\taput{$0,6$}}
						      {
						      \TR{$F$} \taput{$0,2$}
						      \TR{$\overline{F}$} \tbput{$0,8$}
						      }

						   \pstree{\TR{$B$} \tbput{$0,4$}}
						     {
						     \TR{$F$} \taput{$0,4$}
						     \TR{$\overline{F}$} \tbput{$0,6$}
						     }
						}
						\end{center}
				\end{enumerate}
		\end{enumerate}
\end{document}